# Описание файлов

- `cron-meta.sh` - запуск скрипта с текущей директорией и установленными путями для go
- `meta/main.go` - проверяет настройки и запускает скрипт как программу или как серфис в фоне ()

- `meta/migratios.sql` - миграции для базы
    - при обновлении таблицы `meta` создается триггер
        - для ведения списка изменений, сохраняется в `meta_history`
        - для выставления статуса верности `title`, `description`, `keywords`, `h1`,  `h2`,  `breadcrumbs`,  

- **`meta/application` - настройки и инициализация приложения**
    - `meta/application/application.go` - чтение конфига, подключени бд, кеша (redis)
    - `meta/application/json.go` - структура с описанием json конфига
    - `meta/application/cache.go` - key-valye кеш на основе Redis
    - `meta/application/domen.go` - кеш - проверяет, устанавлиает, была ли ошибка с доступностью домена
    - `meta/application/meta.go` - структура с конфигом для мета тегов
    - `meta/application/reload.go` - проверяет день старта сервиса, если не текущий, завершает приложение (для авторотации логов)

- **`meta/config` - конфигурационные файлы**
    - `meta/config/config.origin.json` - образец конфигурации
    - `meta/config/config.product.json` - конфиг для прода
    - `meta/config/config.develop.json` - конфиг для дева

- **`meta/page` - приложение**
    - `meta/page/router.go` - главная функция:
        - читает из базы список слов, и создает горутину для проверки мета тегов
        - ожидает закрытие горутин
        - ожидает 10 секунд для нового цикла (по дефолтым настройкам)
    - `meta/page/type.go` - описание структур для чтения из бд, и записи результата в бд
    - `meta/page/domen.go` - парсинг имени домена из адреса
    - `meta/page/error.go` - добавления метки, ошибки доступности страницы
    - `meta/page/proverka.go` - функция проверки мета тегов адреса:
        - проверяет доступн ли домен, если были ошибки в течении 5 минут, отклыдывает запрос на 30 минут (по дефолтым настройкам)
        - получет результат проверки страницы - `getResponse`
        - если есть ошибка, отклыдвает запрос на 30 минут и блокируем чтения по домена на 5 минут
        - в случае успеха записываем результаты в базу
    - `meta/page/response.go`
        - чтение по адресу
        - получение статуса страницы и, если есть, адреса редиректа
        - отправка на парсинг тела страницы - `parsePage`
    - `meta/page/parse.go` - парсинг тела страницы, получение мета тегов, h1, h2, стравнение хлебных крошек
